人越大越唔開心

大個咗之後發現以前讀書嘅辛苦真係不值一提

而家精神壓力真係好大 尤其係翻咗工之後
出到嚟社會 已經再唔係中學嗰陣咁 唔會有純粹嘅友誼 好多嘢都只係好表面 冇人會肯無條件幫你 唔強硬啲人地就會乜都推哂比你做

自問自己唔係一個叻人以前翻學做錯嘢都唔會真係構成太大影響 而家做錯少少問題可以好大 成日都好自責同好緊張

近排頭痛嘅情況完全改善 晚晚瞓教嗰陣會醒好多次 有時候仲會冇原因咁流眼淚 想揾人傾吓偈碌哂全部contact都唔知應該揾邊個
朋友又越嚟越少 啱啱grad嗰陣都成日約 慢慢只係好間唔中約出嚟 到後來連生日都冇哂人影

以前開心可以好簡單 少少嘢都可以覺得好幸福 而家就算係 都已經唔再係同一回事

唔使唔開心 個個都吅你一樣

唔識你

同

可能只係我仲未適應

fg?

我真係覺得自己好蠢 翻工嗰到要用到SAP system 同事教完我 我都係成日唔記得點㩒 好複雜 我有jot notes 但唔會下下都可以望住本notes嚟做嘢
年齡又差好遠 好難融入到佢哋
成日要翻工 根本冇時間同以前嘅朋友出街 就算有時間 都只係想留係屋企休息吓 好攰
久而久之大家都疏遠咗 難得出到嚟又尷尷尬冇嘢講 雖然我仲係一個學生 但我而家嘅生活都係工作為主 好似連話題都唔同咗

會慣

仲係學生 但而家唔使返學
打緊2份part-time 一至五都要翻full day 星期六有時都要翻

明知壓力咁大仲番2份？等錢洗到咁？

唔係等錢洗 只係冇intern請
要儲時數

唔覺日日都好充實

你要抱著學習心態

日日新野學 幾好呀

家境點先

六月開始有新intern嚟 有比較有傷害 我就更加驚

可以同樓主做朋友嗎

我惟一嘅安慰就係有個同事好大隻望住啲肌肉 開心返少少

mmmmm唔窮亦都唔有錢 但唔係為咗錢
要儲鐘！同埋想多啲工作經驗

你而家衰，好返grad左出來正式返工先衰，最緊要學到野同儲經驗，d野做得多就上手架啦

仲係學生都仲有彎轉
到你真真正正出黎做野無力感會更重
不過放心做下一年做下一年 會慣

反而愈大同屋企磨擦愈多頂唔順佢地

j佢囉

咁都係真係要好好珍惜仲係學生嘅日子
只係未習慣到職場唔知點舒緩壓力

邊到仲有彎轉
根本係一條大直路 grad咗之後就真係做狗做到退休
BUT 習慣就好了

關唔關政見問題？我好彩父母都係黃
但問題係屋企管教好嚴 都廿歲啦 仲要成日想控制我嘅人生咁 但我都係死忍

上一份工做得幾開心
實質工時又短，職業又係自己鍾意
係錢少

依家走左，轉左位
返工返到無左靈魂咁
好似職業錯配咁

希望樓主以後會搵到個可以隨時同你互相傾訴嘅frd
見到你話碌contact唔知可以搵邊個真係好sad

兩樣都有啦
已經唔會當面講政治，晒氣。成日以為自己岩晒
管教好嚴，我會話佢成日當我細路仔。做完一樣野（例如染髮），有時屋企都會問點解唔話比佢知做乜柒姐而家。佢會覺得我對頭家冇貢獻，我心諗我冇反轉問你攞錢已經算係咁，水電煤又係我交
成日話冇溝通，一溝又唔岩傾
把撚

仲係咪處

人到中年, 發覺有另一半好緊要, 一個會支持你, 你又想為佢努力既人, 咁會開心好多

啱既人唔會天跌落黎, 要慢慢搵, 又要試

我無努力過, 所以咁多年黎都開心唔到

儲時數係programs 要求?
好stressful 喎

有冇相 想J

其實你點都係fg
part-time 同intern 都唔可以當乜
因為始終你唔係返full time
學嘅嘢好少㗎咋

intern part-time 有錯都好正常啫
係純粹體驗下 啲嘢點做 明唔明嘅啫
做得好唔好唔太重要
fg咗 點都係冇乜經驗 都要儲㗎啦

唔好畀咁大壓力自己
學整咩system
我覺得係用自己舒服方法去記啦
人地點鬧你
你要堅持自己嘅方法
多啲去做就得

btw 呢啲工序其實都會被科技取代
到時你就知學識咗都唔係咩巴閉嘢

返翻去做返啦 如果唔係要養家等錢使
錢係買唔到時間同精力㗎
有時間 就可以develop 其他才能
話唔定又有新嘅出路

要靠自己的
冇人賦予價值畀你
只有你自己

另一半喺你身邊都未必係真心真意啦
好多時關係都只係一個生活保障,
講到尾可能只係一盤生意
而非愛情呀

依家搵緊
不停俾人問點解試用期未過就搵工

試用期 唔係只係公司試
亦你試梗公司

當然面試唔好咁直接答啦

試下做返上一份 或者上一份相關嘅工作囉
最緊要係自己舒服同開心先
如果錢唔係最大concern 嘅話

多謝絲
但真係好難搵 有時覺得只有自己一味咁講 好冇癮
即係人地係我嘅最好朋友 但我唔係人地嘅best friend 哩種感覺真係好難受 慢慢我都唔想揾佢哋講
搞到而家咁

有彎轉係指你而家都仲有方法仲有選擇仲有機會開心
等你真係出到黎做野就

我屋企裝埋閉錄電視添有時仲要check電話....
又係成日話我先斬後奏 但自問已經好聽話
有同政治立場嘅屋企人真係開心好多
你係00後？

接受自己

係呀好彩揾到2份可以計鐘數嘅pt

冇相但有肌得嚟仲有筋突起好撚正 嗰手臂大隻到

但就係身為一個pt仔 更加唔想做錯少少野就影響到其他人 人地都係一間要賺錢嘅公司 做得唔好真係會受人白眼
同埋我嘅職務要做得夠快 其他人先可以快啲開始做佢地嘅工作 又要等我搞掂哂大家先可以收工走人
所以每次翻工都好精神緊繃

而家咁嘅時勢應該好難揾工揾到份開心嘅工真係好好彩 初初係因為人工低所以走嘅？

初初工作一定會 可能係環境唔適應 工作唔上手 一定會撞板 俾小小時間自己適應 日子耐左 你熟左環境同工作 做野會放鬆D 加油

哭撚左

接受唔到就嚟grad 究竟最難頂會係職場關係定工作內容定係咩呢

係 放假都係一條友周圍行

True

以為自己打

係呀，知道公司兩年先加一次人工
我做Programmer架，仲要咁後生，點留

錯就錯在搵左份唔係programmer都照做
諗住大公司做陣先對CV有利
點知份工唔啱做

麻糰巴頂住呀！！！
平時翻工最驚係冇人理 但我已經明白咗只要自己唔覺得尷就唔洗怕融入唔到 有時自己一個反而輕鬆啲
有啲人真係人前人後各一套

留係屋企抗疫啦

但返工既野識哂唔洗你去做啦
你都係岩岩做野者
樓主感覺你既唔開心好似係同人之間
愈黎愈疏離
朋友又廢事出黎尷尬
屋企人有時又唔明白自己
聽落唔都幾灰

屌，我都覺以前冇煩惱，宜家出到黎好多唔同方面壓力

有冇得閒時就自己㩒下掣
亂㩒下試下先
因為唔落手落腳去做
好多時會唔記得㗎

我覺得要訓夠個人先
同埋要專注去做
最緊要慢不經心咁去做
咁你就放鬆到個人
慢慢學到 就會易吸收啲

真 我而家2份工雖然係pt 但都係大公司 之後跟學校參觀過一直都想入去做 但到入到去發現根本唔係想像咁好
趁後生有本錢就唔好諗太多 最緊要係做得開心又夠生活

大家都有唔同嘅煩腦我今日係屋企坐喺到無啦啦心塞好想喊 眼淚就咁流出嚟

你個名真係好正

年輕人記得掙扎
當你忘記掙扎 就會變成一個行屍走肉嘅人

有呀但有啲步驟太相似成日都撈亂
一個月翻得過10日左右 有啲唔係成日做真係好易唔記得
我已經瞓得好夠講真 第二日要返工嘅話瞓足9個鐘
但就算係咁頭都係成日會痛

有班朋友其實真係勝過一切，肯同你傾同你玩同你一齊挑戰依個世界，頹左就圍爐，開心就一齊去旅行去食嘢，再大個d去到結婚大家互做伴郎，參加婚禮，到後來一齊分享組織家庭既心得，幾個家庭一齊聚餐一齊玩，到年過半百，開始慢落黎，唔跑唔追，就一齊講下笑下以前d濕鳩嘢。直到最後見住檯上高一個個fd既靈照，就知道大家一齊既人生終於告一段落

事實係無人理intern / part time 做成點
你走左之後亦無人會記得你
所以唔需要太介懷人地點睇你
唔知咁睇 你會唔會放鬆dd

利申：做左野幾年，見過唔少intern/ part time

intern 真係有啲浪費時間
好多時只係體驗
唔好咁認真去做
尤其是錢又唔係多
講白啲其實就係剝削嚟
好多時都係請人返嚟坐喺到入資料
唔好屎忽拎咁多嘢做仲好
蛇王都冇人想理你

無理想嘅掙扎先係行屍走肉

原來返咁少 唔怪得會生疏
咁可能真係要有notes 好啲
一係就偷雞拍片囉
再唔係返工前溫一溫啲notes

頭痛可能太大壓力..

我都知有朋友係世界第一好 但係我唔知點解總係揾唔到 或者我當人地係 但人地根本冇當過我係乜
又唔識點維繫 有時候我心入面唔係咁諗 但就唔知點解講咗反話 出口傷人

始終我都係翻咗16日工 可能真係我諗得太多 個人太緊張 多謝你

各有各壓力la
學業考試果d 壓力都唔細

基本上考慮到前程, 都係好無形壓力

True
返左工差唔多一年 工作方面愈黎愈冇目標 同事岩傾但做唔到朋友 以前中學大學既朋友又愈黎愈少contact 同拍左4年既男朋友又分左手 每日又唔知自己生存既意義

以為自己開PO

係咪你個自我保護意識好重？咩都起左奉牆先果隻？ 有無d咩例子係你口不對心

對對 dse時期以為已經係最大壓力 點知原來只係一個開始

加油呀sis! 起碼有啱傾嘅同事 慢慢熟絡就好了
翻咗工之後就覺得人生好似就得翻工放工放假就想瞓 唔想第時都係咁⋯
唔好再諗嗰ex啦 係佢走寶

香港地唔係咁易有一大班老死
中學畢業走一批 大學畢業走一批 出黎做野個個走哂

真係起身就返工 放工返屋企 放假係屋企訓覺
見到d 朋友ig日日出街有節目 自己都好羨慕

Exact7ly, 就算有心想keep住段關係 人地未必都係咁諗

係臉皮薄過金箔
最近嘅 對住一個我自認係最fd講 其實我地都唔係真係好fd咋嘛 頂多咪只係同組做吓gp project 點解要山長水遠特登陪你 但其實我心入面係覺得冇見咁耐佢揾我係好開心 只係我住得太遠 唔想特登出去陪佢參加我冇興趣嘅活動 仲有我慣性對太熟嘅人用一啲比較冷淡嘅答法例如 哦 係咩 嗯 哈哈 etc.
對住ex我都係咁 明明佢講到明話冇再同其他女仔吹水 但我就成日會話 係咩你咪揾其他女仔囉嗰啲我根本唔係咁諗 但我永遠都係講埋哩啲嘢
Sorry for 1999

我都成日好羨慕 人地幾忙都會聚埋約出嚟
中學時期我都有一個圈子 慢慢各散東西 名有各忙 上年生日12人嘅圈子入面得1個人出嚟同我慶祝雖然其他人都有wts講句生日快樂 但好耐冇再齊人過食餐飯

記住係為自己而活
你嘅價值係自己畀
唔係由另一半, 其他人,
社會主流觀念賦予

要明白愛情唔係一定有永遠
起碼你懂得去愛 已經好叻
而佢只係唔識欣賞你啫

睇下書 搵啲興趣學下
有新嘅生活習慣個人就會開心返

人地嘅嘢比嚟比去比死人
ig 真係唔好睇咁多 自己都depressed 睇到

某程度上 如果一日只得返工放工
其中因素會係太長工時??

多謝你呀sis
之前都諗住學下yoga識下新朋友搵野學下 但疫情未過又唔敢去報名住
我返工要on shift 做野已經攰仲要追更 一放工就好攰 邊到都唔想去

I know that feel以前讀書就想快啲出黎搵錢，到宜家返工就無乜目標，日日行屍走肉咁

工時長 錢唔多 壓力大

冇目標, 每日返工放工咁樣過
因為咁同家庭原因同啲小事加加埋埋搞到成日唔開心
其實知道屋企人錫我, 我都好愛佢地, 但相處上真係唔夾
個人又好多嘢諗, 控制唔到咁諗同驚
雖然下年自己會有新開始, 我係好期待
但依家先6月, 唔知點撐先撐到去下年
頭先食食下飯都有把聲問自己點解咁廢, 搞到眼濕濕

好想跳入一個冇人又冇時間嘅空間入面
又或者一瞓然後醒唔返就咁算

我都覺，有時會諗咁辛苦做人有乜野意義

搵到個互相相愛互相支持既人真係好重要
我都曾經以為自己搵到 但最後都

份工又無前途，呢排搵工又難朋友們做唔係做公務員就專業人士，同佢地呻又覺得佢地唔會明，而且佢地自己都應該有自己問題煩

見識多左

我都係 知道父母係好錫我 都係為我好 但有點過度保護⋯
我又係成日亂諗又容易諗多咗
一年容易好快過！頂住呀真係頂唔緊我會係心入面不停同自己講加油

白兔仔睇嚟個個人都會有咁嘅時候

E個出去社會後既人生轉捩點個個都經歷過，適應咗之後就會覺得人生就係咁唔開心，然後好刻板戴住面具過每一日

唔好咁諗！！！我都有試過咁諗 尤其比人拎嚟比較嗰陣 但又會好唔甘心 就決定更加努力做好自己

爬佐下文 感覺到絲打你依加番工真係好大壓力....
一黎 我諗番工要學新野，自己都要時間適應
加埋覺得樓主你都係對自己有D要求(?)
二黎 feel到樓主覺得好孤獨咁 係自己面對咁大壓力既時候
好似搵唔到人撐住自己、幫自己分擔咁

我都曾經以為 但最後都係我性格問題衰咗

別忘了要快樂呀！等個市好翻啲先再揾工！而家有份工就做住先啦
我之前揾份intern咋 都send咗至少30份CV出去最後都得2個interview 仲要衰咗
介唔介意講係邊行？

又真嘅 始終係工作上學嘅嘢實用過喺學校學嗰啲好多

真係要好好珍惜仲係學生嘅日子 我以後都唔走堂啦比較之下 上一份工嘅supervisor真係對我太過好 我先可以咁天真渡過嗰半年

係對自己好有要求 但根本冇哩個能力同資格 tbh我接受唔到原本同一水平嘅人叻過我 但我又真心廢 搞到成日都會好自卑 我都知每個人背後都好努力 所有成果都係佢地應得 但哩啲野點同人講得出口又揾唔到一個人可以乜都同到佢講

你今年grad呀？

對自己要求高又唔係壞事黎既，只係有時push得自己太行
無形中好似都一直處於同人競爭既狀態，會令自己都大壓力啊

樓主你係朋友面前，都會習慣present自己好／強既一面？
以前有壓力既時候，會做D咩令自己放鬆下架？

未grad! 仲係學生
唔怪得啦 我見都好少開請人 但份工都算穩定

又唔係會刻意表露出嚟
大多時我都係表現隨和乜都冇所謂嘅
只係個心會咁諗
有壓力 我都係不停loop快嘅歌

食少啲漢堡包可能有幫助

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

真
每日生活都好冇靈魂
做住自己厭倦既工作
每日過住重覆既生活
同時又睇唔到咩出路
點解可以做每一個決定都係錯
讀冇興趣既科
做厭倦既工作
知唔岩自己又繼續做咁耐
到頭來都係頂唔住準備裸辭
要轉做咩又毫無方向
加上而家環境咁都係準備要做廢青了
人際關係方面人愈大愈搵唔到真心
已經厭倦呢啲咁表面又毫無意義既關係
日日都好頹
其實我係咪有病
大左先發覺原來以前讀書真係好幸福

宜家既社交好多都流於表面 要交心既朋友真係可遇不可求

巴打有冇咩興趣呀 唔好灰心 襯宜家有時間有青春好好計劃之後既出路

多謝你先
其實我都諗住趁之後有時間好好plan下
唔好又重蹈覆轍
我估裸辭應該會屋企睇書同出去影相

人越大越開心,每日又近死亡一步,做乜代價都少左,係能力内想做咩就做咩,唔多諗長遠

加油啦 點都好都捱住先 等嗰市好返啲先！除非有窿路或者真係對呢份工好不滿

琴日我返工嗰陣 manager同我講千祈唔好覺得自己係一部機械 只係不停做重複嘅嘢
每一件事 每一個動作背後都有佢嘅意義
就算你再厭倦或者你覺得再冇用 佢都有佢存在嘅意義
我聽完之後覺得佢講得好啱 心態真係改變一切
無論點都好呢啲都係一種經驗你從中一定會學到一啲野
我自己都係揀錯科然後就入咗歧途 明知自己唔啱讀但都係要頂硬上 因為冇勇氣去重新開始 亦都唔想之前做嘅嘢白費晒
唯有試吓喺入面搵興趣 改變下自己嘅心態

除非真係頂唔住唔係嘅話真心唔建議你裸辭！荒廢咗一段時間就更加難振作！捱多陣先

你見到果坡樹嘅時候,就會唔同嘅喇.

其實係
好易會為一啲事而感到好sad
而且一sad分分鐘唔止sad一日

我諗裸辭就梗，真係頂唔住啦
不過你個句唔好將自己當機械幾有意思
我會記住

完左fyp 學業一完
就feel到好大壓力

Sad係疊加上去哩到隨時聽你分享

加油！希望你早日揾到荀工

巴你揾到工未？今年grad好似好慘
就算而家點廢 只要仲有學翻都叫做全職學生
好驚到我grad就會變全職廢青

搵到份嘅
但原本想做個d都收左皮

都好呀遲啲睇吓有冇機會轉工
想問吓你係咪做環境嗰行

點解咁講
我做engine

睇咗吓巴你嘅po 以為係做關sustain energy 嘅工
想請教吓前景啫

個post幫人問

衝咗出嚟添

睇返中學d相，日記
真係會睇到喊
人大左之後都冇乜邊年特別開心
乜都變晒

我做左十年野依然覺得讀書先係最辛苦

而家仲有幾個中同有約 但一見面都係交換吓近況 之後就又隔半年甚至更耐先見 好掛住以前星期一至五都見 星期六日又約出嚟挽嘅時候

係咪你承受力高咗

唉，我係今年fg。樓豬所講嘅同我心諗嘅一樣，日日都好焦慮怕做錯嘢。 更加怕融入唔到落同事度

Same
都聽過有啲人會話唔想再同中學既人聯絡
但係以前關係好好
唔明點解會變咗咁多

Btw係玩 唔係挽

加油
翻工學嘅嘢真係多過係學校學嘅好多
有空餘時間就自己複習多幾次 我最怕係上司企係後面望住我做嘢仲話咩只係望吓唔洗太大壓力
我心諗你企係到我已經驚到仆街

好孤獨啊

我錯！自罰五次 玩玩玩玩玩

有時我都會寧願唔見 廢事見到唔知講咩好怕尷尬
雖然話人比人比死人 但講真邊有人真係唔去比較讀書時會比較考咩grade 入邊間U 翻工時會比較入咩公司 人工幾多
哩啲冇得避而不談所以我會覺得同同一環境嘅人會好相處啲

人係會犯賤同其他人比
但你比較完之後唔好妒忌
如果唔係好易屈到個人癲

番part time就正路識唔到人架喇
番full time都未必
最好番到一d工有幾個差唔多年紀嘅就有機會fd到

隨緣

Ching 介唔介意講吓咩major

細個: 幸福是簡單的事
大左: 簡單是幸福的事

同事其實都好nice 可能年齡上佢哋都做得我老豆甚至呀爺 當我係個女咁照顧 但係融入唔到就真係融入唔到 都真係冇話題

終極乞食科enviro eng

我近排翻工都係學點用SAP 真係博大精深

我係我major都冇熟嘅fd 只係hibye同學 識嘅人男女比例1比9 好難同女人堆熟 我講嘢成日都會諗人地點諗我 人地講嘢我會煩諗點覆。當然上莊識左班熟fd 但上完堂冇fd陪食飯真係好灰。開心嘅係同中同keep得好好 有啲每星期都見 有啲就每月都見又打機又 whatsapp日日 group chat

你major係咪女多男少 我嗰科人比較少 所以就食飯唔會冇人一齊 不過engine科毒撚多 我又好少去上堂永遠男女都會分開2批人 就嚟grad都冇同我科嘅男仔傾多過20句
我都會煩點覆人 好在意人地會點睇我
巴year幾？仲同咁多中同咁fd真係好幸福 一定死都要繼續keep住

我都係咁在意人地感受多過自己好多倍
想改吓自己爛好人嘅性格 而家返工暫時都未有 但返學嗰陣試得多 乜都推哂比我 又唔識拒絕人 覺得人哋都忙 幫吓人啦 結果自己做到仆街

老土啲都先講句 - 加油.
心態注定一切, 你要同自己講, 你打份工咋, 其實大家明買明賣.
樓上幾位講得好啱, 到你打份正職, 時間耐左就會習慣.
一開波要你識哂所有野係無可能, 上手都要時間, 你新人做錯野就梗.
只要錯過一次就要迫自己記住點錯, 下次唔好再錯, 呢個都算係訓練自己既一個方法.
可能再大個啲, 你個個月要供樓, 仔女支出, 比家用等等等等, 你就會再感受到宜家所謂既壓力根本係好小事.

未grad就已經咁點搞請珍惜仲係學生既時候 識多d囝囝囡囡

原來係咁，見到你回覆總算諗通多少少
最近都同某個以前好熟既朋友傾過，佢都話圈子唔同左，唔知講咩好
以前真係唔明點解有部分人中學好fd
一畢業就好明顯疏遠左，feel到佢地唔想再聯絡
最近都開始理解到

我以前讀乞食科，而家搵錢都少過好多人
係會有d羨慕佢地既，但係又唔會好介意，始終路係自己揀
不過人人諗法唔同既
到而家都覺得半年至一年一次既舊同學聚會係令我最感覺自在
對住呢班舊同學唔洗戴面具做人，又唔驚佢地睇會唔起人
可能我識既呢班都比較純良，唔係d好功利既人
希望呢份感情友情可以一直維持啦

一樣我又係在意人哋感受 一諗到人地可能會有hard feeling就唔會做 做咩都諗人多過自己
又係唔識拒絕人 明明自己唔想但為咗唔好令人唔開心 自己都會應承同自己講做埋今次好 下次就拒絕 但次次都係咁 有時對人咁好都唔知為乜咁

但唔知係咪人越大定點 有時候人地主動約我 但就係冇咗個動力去應約 明明得閒 但都係搵好多理由去拒絕 然後當冇咗件事 我都好憎自己變成咁

係，以前中學最熟既朋友
一畢業就已經冇再約到佢
後來都聽返其他人講，佢話我約佢佢覺得好煩喎
係街撞到佢佢都話好尷尬
唉
慢慢都被迫要學識放低，唔好太上心
結果而家有聯絡既好多都係以前唔熟既中同
但畢業後感情好左好多
都已經足夠了

i know that feel
近年開始偶爾會有呢個心態
可能係懶，都可能係太容易就約到，所以唔會珍惜？
不過最起碼我會wts佢地傾下計傾下近況，呢樣係維繫感情最方便冇成本既方法
最近會諗如果香港真係撐唔到落去
個個都移民既話會點，想像唔到由好容易就約到，變到想見都見唔到會係點

同埋圈子唔同咗就更加難
我有幾個中學嘅朋友都讀同一間u 佢哋識嘅人都一樣有共同嘅圈子
出街嗰陣會講佢哋啲fd點點點 得我一個唔知佢哋講緊乜 又唔識佢哋嘅fd 惟有粒聲唔出
到我講我嗰邊啲fd嘅事嗰陣 佢哋又唔知我講邊個 冇乜興趣

係到頭來得自己在意得自己在乎
最後都係苦了自己
最慘係我幫人就得 要人幫翻我少少 都好似要佢去死咁

主要係工作方面壓力大唔開心
開過兩個類似嘅post

唔識點樣同人keep住傾有啲人事無大小都會同人講 同埋好易揾到話題 正正就係咁樣先可以同人keep住contact
但我自己又唔鍾意乜都同人講 好似報告自己嘅人生咁仲有我有個壞習慣就係 諗住遲少少覆跟住就唔記得咗⋯有唔少朋友話過我哩個問題 成日好似消失咗咁 隔1,2日先覆一句
係呀點都好 大家都仲係香港 如果大家移民之後就真係各散東西 揾人傾吓偈都要計時差

我哋大家都要努力啲 諗多啲自己

工作上有咩唔開心呀？唔介意嘅可以喺度分享吓 大家一齊傾

仲有明明我冇做錯但都要做卑賤狗道歉
為嘅就係一段維繫得好辛苦嘅「友誼」

工作壓力好大點減壓

呢幾日冇咁忙了
但都係覺得自己做嘢唔夠叻好廢
會同人比較 驚其他人都覺得自己好廢

同埋未調整到由學生到岀社會個心態
學生就算幾辛苦都有完sem嘅一日
但而家係無止境咁返多30-40年工先有得真正休息

我個科男女比例一比三。我Year 2啱啱完sem。 year 1嗰陣玩O camp識落幾乎所有人同另外幾個人year 1組咗一支莊 呢兩年來都好難同佢地有共同話題 通常佢哋一落堂就會處理莊務 佢哋傾偈都會喺返佢哋個WhatsApp度傾 今個學年唔使點返學算係一個避風港 希望新一年會好啲

好羨慕人哋一點就明 睇一次就記得哂 反觀自己真係一舊垃圾比較就一定會有 惟有做好自己之餘 其他地方做得更好 我嗰邊新嚟個intern啲嘢好快就上手 我又廢 拎嘅人工又多過佢 我就意識到唔可以再好似之前咁 分分鐘比人炒 所以就做到咩都肯去學 主動去揾嘢做 唔怕污糟唔怕辛苦 唔介意OT 凡事check清check楚細心啲 比人嗰印象好啲咁

心態上就真係要慢慢去適應 你而家係公司到都算仲係一個新仔 但每一年都一定有fg/新人入職 到時可能你就會習慣自己唔再係新人 大把人後生過你經驗少過你

由學生到出嚟社會哩個階段真係唔容易 承擔嘅嘢多咗好多 以前話走堂就去走堂 話去玩就去玩 唔交功課都只係欠住先 最多咪爛grade 但出到嚟對好多嘢都要負責任 一個唔小心可以造成好大嘅損失 要考慮嘅因素又多咗 but我2年後先grad比唔到咩建議你 希望你早啲適應啦

Btw我而家返工嗰陣見到啲中學生返學已經好感慨
前幾年我仲只係一個中學生

我都係出咗黎做嘢年幾 同你相反 我日日係公司成個冗員咁 一有嘢做就好快做曬 可能覺得我能力唔夠學新嘢 又諗緊係咪我扮工扮得太似所以以為我有嘢未做完 日日就係呆坐睇fb睇LIHKG 覺得好浪費時間 有啲想辭職搵過份學得多嘢

反而我覺得今個yr冇得返學先慘冇見咁耐 又要重新適應
咁奇怪！你哋唔會係個莊嘅wts group 到傾？咁咪好尷尬

Ocamp識落啲人全部都上晒莊 我又冇上佢哋支莊 ocamp嗰 whatsapp group半年都唔講一次嘢

頂撚住
成長後好多人都同樓主嘅想法好相似

所以我一啲都唔想大個

同事係咁架啦 邊有幾多句可以講
啱就啱 一放工就走啦 邊有計傾
上網傾仲好

見到你講唔介意OT 感覺你會被人利用 做免費奴工。總有人學得快做得快，最緊要搵到自己長處，可能你嘅長處係穩定

原來我理解錯 以為你係話同其他人一齊上莊但又唔一齊傾你係去細o定大o? 係ocamp嗰幾日好快就會知邊啲人係夾得嚟 邊啲人唔得 要熟嘅就一定會熟 唔熟咪由佢囉 好睇夾唔夾 或者你去做帶氣氛嗰個
我依家嘅圈子都係ocamp識

係我係好容易超自卑 覺得自己好廢乜都做唔好
所以成日心理壓力好大 你點改善？

我都唔想大個 轉眼間就嚟廿歲 真係接受唔到就嚟要全職工作
然之後我就會不斷安慰自己 我仲係學生仲後生

咁又係 其實大家都係自己位做自己嘢 都只係lunch hour 同順路一齊搭車返歸嗰陣先真係有機會傾吓偈
但我lunch 嗰陣係同我部門2個年紀大我10,20年嘅出去食（其他人都係帶飯）佢地有佢地嘅世界 我有我自己發呆唔知點加入

其實話就話OT 不過話哂我係pt都係照鐘計
我嗰長處大概係再唔想都會頂硬上

有時成日忽略自己 果啲忽視左既情緒都會出返黎搵你 好多野都要還

我覺得家庭同成長環境都好大影響
個人正面D 充實下自己 改善下諗野方法 會好D
近排睇緊李天命 有段都幾有意思

李天命: 基點哲學的另一個環節叫做「九一主義」。
問: 這聽起來是一個很新奇的名稱。
李天命: 這個名稱跟我的童年經驗有關。我念小學二年級時，考了平生唯一的一次第一。在結業禮中校方宣佈我考第一，我還弄不清是什麼一回事，坐在兩旁的同學就推推拉拉的，把我「逼」了出去。領回來的獎品是一支牙刷和一個漱口杯。那時香港社會還比較窮，對於普羅大眾來說，漱口杯是很有用的物品，可用來漱口、喝茶、吃粥、澆水。回到家裡，父親略去漱口杯不提，只是笑我「一定是牙刷仔了，所以學校獎你一支牙刷。」(在廣東話裡，「牙刷仔」的意思就是「口氣大、自認為了不起的孩子」。) 到升上三年級，學期結束時考了個第九，回到家裡父親又笑我:「考第一或考第十都無所謂，你卻偏偏考第九。你知道嗎，九就是狗。哈哈哈哈......」(廣東話裡「九」、「狗」同音。) 我並不覺得「九就是狗」有什麼好笑，不過卻由於父親的那一番話而「苦思」了一段時間。「苦思」的結果就是想到:「我考了第九，固然就沒有考到第一，可是考第一的人也考不到第九。這就是當我考第九而別人考第一時，我雖然沒有別人的第一，但是別人也沒有我的第九。」這個看法從此在我的思想裡紮了根。到我的詞彙有了「主義」一詞以後，我就把這個看法所涵的態度名為「第九第一主義」，簡稱為「九一主義」。
問:「九一主義」是否等於「阿Q 精神」?
李天命: 全然不同，兩者絕不能混為一談。阿Q 被人打時就說「兒子打父親」，這種虛妄的自我安慰無非是歪曲事實的幻想，但九一主義並沒有歪曲事實，反能提醒我們注意某些常被忽略的事實: 當 A 考第一而 B 考第九時，「B 沒有 A 的第一，但 A 也沒有 B 的第九」，這一點剛好就是事實。
問: 「九一主義」對於人生在世有什麼作用?
李天命: 「九一主義」有助於悟出平凡的不平凡，我因為九一主義而從此沒有自卑過。自卑是一種很普遍的心理，同時又是很深層的、影響巨大的心理。不要輕看這種心理，那是人性之中十分可怕的一種情意結，許多人一輩子都擺脫不了。很多行為表現出來千奇百怪，歸根結底原來都是自卑情意結作怪。有的人由於頭腦不如人而自卑，有的人由於沒有學位而自卑，有的人由於事業無成而自卑，有的人由於其貌不揚而自卑......。要化除種種自卑，九一主義是一個非常有效的態度。只有當自卑感化除淨盡以後，人的行為舉止才能不卑不亢，恰如其分。
問: 「九一主義」會不會使人故步自封呢?
李天命: 這要看你能不能善用它了。如果抱著以下的心態: 「故步自封者固然沒有勇猛精進者的人生，但勇猛精進者也沒有故步自封者的人生，所以無謂勇猛精進。」那麼自然就會故步自封，但如果以九一主義來喚醒自覺: 自覺自己的「唯一性」和「我性」，以此為底線，由此出發，勇猛精進，自強不息，那就完全不會故步自封了。

點解廿歲都未有咁灰呀傻豬
出左嚟返全職就係灰嘅開始

多謝絲真係幾有意思 嗰個都係行自己嘅路 唔需要去比較 每個人都有自己嘅特別之處
但我仲未揾到

可能太耐冇返學見吓同學 冇去周圍玩
每日嘅生活都係返工放工放假休息
個人頹咗又灰咗

全日第一下開連登就見到你咁岩覆
Btw 我都岩岩放工

今日星期日喎放咗4日假聽日又開始返工了

世界上好多人都係偽善

小同 中同 絕大部份都慢慢唔會聯絡 人走茶涼

我都試過有一個中同 以前就似親兄弟咁 但係中五後唔係讀同一間學校 就少左見 搞兩搞佢掛住溝女 就約唔到食飯 冇再聯絡 如果係中學果陣 點會諗到大家會相見如冰

舊同學約食飯 就算揀左日期 book位前幾日好多人都會話唔得閒 搞兩搞得一兩個人可以食飯 但係剩低一男兩女 或者一女兩男 而大家唔熟係極度尷尬 所以果餐飯會自然約唔到

就算你有心揾人 好多msg都會已讀不回 有d 就hea 鳩你 約唔到一個期食飯

點解會咁 有d 人怕你變左保險sales 傳銷 有d 人怕你呃佢錢

有聯絡既 都算唔錯 無奈偽善者真係太多

好多返學果陣友誼永固既承諾都係假

果個舊同學 點會諗到最後佢同完全唔識你冇分別

以前可能佢哋真係重視過你既，當時講既友誼永固都唔係假
只係人會變

我都曾經有個好似你舊同學咁熟既人
讀書時坐隔離位幾年，有乜事都同對方講，一齊笑一齊喊
我都相信佢當時係重視我當我係朋友
但一畢業又係掛住拍拖，冇再同我聯絡，約過佢好多次都唔岀
當時都幾難接受，原來大家關係咁脆弱

亦都遇過有啲返學個時成日痴埋嚟
一畢業就影都冇左既人
諗返呢類人都係為咗埋堆先同我熟

所以我覺得要睇一段友誼係唔係真，就係睇當大家離開咗一個地方之後，唔會再成日見到之時，對方仲有冇擺你係心，會唔會主動搵你，唔會嘅話亦都無謂強求

當初你做咩會睇哩啲

我都有個中二就好fd嘅fd 日日一齊返學食妟放學 仲一齊去過grad trip
點知過咗grad din之後就突然斷哂聯絡 已經2年冇見過真係好迷 但事到如今你問我仲想唔想再見 我又覺得冇乜必要 老尷呀！
同另一班fd又係咁有group但n耐冇講過嘢 約親都係應吓stickers 之後一大堆理由話唔得閑 真係有心嘅講聲邊日得都得掛！有啲直程read都冇read msg....以前生日你有我地 我有你地 而家人影都唔見一隻

真 睇翻啲紀念冊 真係諷刺 又有幾多個真係可以友誼永固
根本每個人到新環境就會有新嘅圈子

好正常

有咩事都可以係到呻工作遇到啲咩呀
我屋企係超嚴 廿歲人都仲當我6歲咁管 感覺成日用「為我好」嚟箍住我 但係我一直都係以忍耐嘅態度 有時都會好唔開心 但我都唔敢講出嚟 所以你肯表達自己已經好過我而家因為政見一樣同媽親近咗 就算只係挽住手我已經好緊張 有點受寵若驚⋯
至於朋友 我都冇乜基本冇人會主動wts我真係好間唔中先會同人wts 如果你真咩唔開心 隨時可以係哩個po講吓I m here!!!!!

應該話返學果陣 大家仲係十零歲 仲係好純真

到開始返工，慢慢發覺好多人會好有機心

人大左出黎做左幾年野開始變得越黎越麻目，返工放工無限loop，身邊嘅朋友都有自己既家庭同新既圈子變得越嚟越遠越嚟越疏離，開頭都會因為咁而唔開心，但後尾先發現原來係大家已經成長左，唔再係以前學生時期咁得閒可以成日一齊周圍玩既我地

見唔見就睇情況同大家性格啦
單獨見係難d，就算自己唔覺尷尬但對方未必咁諗
我上星期就見返一個好多年冇聯絡既中學同學，又係中二識既以前好熟
當時係佢疏遠左我先，但今年佢主動wts返我，就約左出黎
見返面其實本來我都幾期待，但係言談之間，會feel到對方係覺得唔太自在，我講野比較直接，有問佢做乜唔同人聯絡等等問題，佢話留學之後唔係成日見面，慢慢會唔係好知講乜好，加上佢呢幾年又大壓力，本身又係乜都屈係心既人。
而且大家習慣都唔同晒，我都唔會想同佢做返熟既朋友，因為而家既佢同以前既佢相差太多，佢又唔會想同我交心，而同樣地我自己咁多年黎唔多唔少都有轉變，但耐唔耐傾下計係ok既
但如果係例如中學聚會一大班人我就覺得冇咩好尷尬，我見返d以前鬧過交既人都覺得冇咩野，當然對方未必咁諗

生日都係同家人過算啦

現實就係咁，我都用左好耐時間先接受到
對我黎講就算有新朋友，都唔等同要疏遠舊個班
每個對我黎講都係無可取代
只可惜唔係個個咁諗

好難得政見一樣，我識好多人都係政見唔同成日鬧交
我本身係屋企都係唔開心，關係唔算好差但唔會好親近個隻
我老母一開口講野就得罪人鬧人，做所有野佢都會批評
例如同佢講去見工，佢就會keep住追問點啊成見點，有消息未，邊有咁容易啊，都係唔得架啦你，人地點會請你
會令我多左好多負面情緒，所以慢慢就變到乜都唔講佢知
不過好彩朋友都算keep得唔錯既